<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>三年的蛰伏，以及迟到了七年的FMVP</title>
    <link href="/2022/06/20/first-post/"/>
    <url>/2022/06/20/first-post/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>2022年6月17日，波士顿花园终场哨声响起，勇士又一次捧起了奥布莱恩杯，值得一提的是2015年勇士夺冠也是在6月17日。 只不过这一次库里没有用力把篮球扔向天空，当年那群意气风发的小伙子，现在已经变成定海神针般的老将，他们成为了球队老大哥、成为了丈夫、成为了父亲。</p><span id="more"></span><h2 id="遗憾"><a href="#遗憾" class="headerlink" title="遗憾"></a>遗憾</h2><p>2015年6月17日，同样客场夺冠，同样4-2结束比赛，当宣布伊戈达拉为总决赛MVP的时候，库里依然激动地为队友欢呼。那时候我在想，没事，反正核心阵容都还年轻，薪资机构也很健康，未来有的是机会。<br>后来的故事大家都知道了，16年3-1被翻盘，17、18年杜兰特加盟勇士并两连FMVP，19年克莱、杜兰特、考辛斯、鲁尼接连伤退，20年库里报销、球队摆烂，21年克莱二次重伤、怀斯曼报销，库里独木难支，在附加赛遭遇两连败，连续两年无缘季后赛。。。</p><h2 id="重来"><a href="#重来" class="headerlink" title="重来"></a>重来</h2><p>曾经的防守大闸老的老，走的走，退役的退役，没办法，库里身为老大哥只能以身作则练好防守，不管是从态度上还是行动上。于是我们可以看到本赛季的库里很少有以前着急下手的坏习惯，轻型小前锋已经无法点名他了——曾经那个球场精灵渐渐成了重剑无锋的娃娃脸肌肉男。<br>本赛季勇士队取得了联盟第三的战绩，但是库里从赛季中期开始手感一直不佳。有人发问：是不是勇士的体系成就了库里，库里是不是吃了团队的红利？ 这一切质疑随着季后赛的到来都化为云烟。<br>季后赛首轮，面对防守称不上优秀的丹佛掘金，普尔格林等队员还能在进攻端惩戒对方。但是到了次轮与灰熊队的肉搏战，人们发现，寄予众望的普尔只能一头扎进人堆等待失误或者被封盖，防守大闸格林面对对方一堆肌肉跳跳男也显得有些无力，生死时刻，勇士队还是只能指望库里。关键时刻，库里一次次的杀入内线——用速度过掉或者顶开防守人。最终勇士有惊无险地淘汰灰熊（虽然有过55分惨案）。 西决，勇士干净利落地淘汰了077带领的独行侠，双方倒是和和睦睦，似乎都提前知道结果是什么。</p><h2 id="登顶"><a href="#登顶" class="headerlink" title="登顶"></a>登顶</h2><p>如果说分区比赛是库里和勇士队其他球员互相支持，那么总决赛的前四场比赛可以称得上是库里孤独carry的代表作。面对本赛季DPOY斯玛特，防守联盟第二的凯尔特人，库里在前四场场均轰下34分左右，有质有量。即使这样，勇士也只是取得了2-2的战绩。第四场，面临扳平或者1-3的场面，库里砍下43+10，里突外投，从此以后，”关键时刻掉链子”和库里再也无关。<br>G5、G6勇士一鼓作气全都拿下，库里也终于获得了属于自己的FMVP。G6最后有一幕打动了我，比赛时间还剩下一个多回合，库里已经去底线与戴尔库里拥抱致意，因为转播角度的原因，之前我只看到了库里的背影，然后库里转过身来手撑身子、头朝下颤抖着，我看了这么多年的库里，那一刻我以为他是笑的颤抖，可等他抬起头的那一刻，我看到了他的泪水。就像情绪会沿着网线传染，我的眼眶也已湿润，明明是一支与我无关的球队，明明是一名与我素不相识的球员，因为他们的团结，因为他的坚守，我也为他们感动。</p><h2 id="关于友谊"><a href="#关于友谊" class="headerlink" title="关于友谊"></a>关于友谊</h2><p>还有一点非常有趣，比赛的最后时刻又是伊戈达拉将球从凯尔特人队员手中要来，然后送给库里。为什么要说又？2015年总决赛G6最后一刻，库里激动的将球抛向天空，苦了伊戈达拉满场追球。这可能是伊戈达拉最后一场比赛了，曾经飞天入地的小AI，如今场均只能登场1、2分钟，当个吉祥物。从此以后，库里正式成为了勇士队中年龄最大的球员。</p><center>斯蒂芬，球拿好，以后的路自己走了！</center><p><img src="/img/%E6%9D%82%E8%B0%881/pic3.png"><br><img src="/img/%E6%9D%82%E8%B0%881/pic4.png"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>杂谈</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>勇士</tag>
      
      <tag>篮球</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
